SASS (Syntactically Awesome Stylesheets) — это расширение CSS, которое добавляет мощь и элегантность в базовый CSS, делая стилизацию веб-страниц более удобной и гибкой. SASS позволяет использовать переменные, вложенные правила, миксины, функции и многое другое, что значительно упрощает работу с CSS и делает код более читаемым и легко поддерживаемым. Вот некоторые из ключевых особенностей и функций SASS:

1. **[[Переменные]]**: SASS позволяет использовать переменные для хранения значений, которые можно повторно использовать по всему стилю. Это особенно полезно для цветов, шрифтов и других элементов дизайна, которые используются в нескольких местах.
    
2. **[[Вложенность]]**: В SASS можно вкладывать CSS-правила внутрь друг друга, что отражает вложенную структуру HTML и делает стили более организованными и легкими для понимания.
    
3. **[[Миксины]]**: Миксины позволяют создавать группы CSS-деклараций, которые можно повторно использовать во всем документе. Это очень удобно для кросс-браузерных префиксов, анимаций и других часто используемых стилей.
    
4. **[[Расширение]]/Наследование**: SASS предоставляет возможность одному селектору наследовать стили другого, что упрощает повторное использование стилей и уменьшает дублирование кода.
    
5. **[[Операторы]]**: SASS поддерживает математические операторы внутри значений свойств, что позволяет выполнять различные операции, такие как сложение, вычитание, умножение и деление, прямо в стилях.
    
6. **[[Функции]]**: SASS включает в себя множество встроенных функций для работы с цветами, числами и другими значениями, а также позволяет создавать собственные функции.
    
7. **[[Управление импортом]]**: SASS упрощает управление зависимостями и модульность за счет использования директивы `@import`, которая позволяет импортировать один SASS-файл в другой.
    
8. **[[Условные операторы и циклы]]**: SASS предоставляет возможность использовать условные операторы и циклы, что делает стили более динамичными и адаптивными.
    

SASS может компилироваться в стандартный CSS, что делает его совместимым со всеми браузерами. Это делает SASS мощным инструментом для разработчиков, стремящихся улучшить и оптимизировать процесс разработки стилей для веб-страниц и приложений.